const SooratBayyina = [
  {
    questionNo: 1,
    question: "صحف سے مراد کیا ہے؟",
    options: ["صفحے", "صحیفے", "اجزائے قرآن", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "اجزائے قرآن",
  },{
    questionNo: 2,
    question: "سورۃ البینۃ میں الۡبَیِّنَۃُ کس کی ذات ہے؟",
    options: ["اللہ تعالی", "تمام نبی", "حضرت محمد (ص)", "فرشتے"],
    correctAnswer: "حضرت محمد (ص)",
  },{
    questionNo: 3,
    question: "اہل کتاب نے واضح دلیل آنے کے بعد کیا کیا؟",
    options: [" کچھ ایمان لے آئے", " کچھ اپنے کفر پر ڈٹے رہے", "دلیل کو مان لیا", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },{
    questionNo: 4,
    question: " رسول (ص) کا واضح دلیل ہونا کیسے ثابت ہوتا ہے؟",
    options: ["قرآن سے", "اہلبیت سے", "کچھ لوگوں کا ایمان لے آنا", "حضرت جبرائیل سے"],
    correctAnswer: "کچھ لوگوں کا ایمان لے آنا",
  },{
    questionNo: 5,
    question: "مستحکم دین کیا ہے",
    options: ["اقامۂ نماز و ادائے زکوۃ", "شرک نہ کرنا", "اللہ کی عبادت کرنا", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "تمام آپشن",
  },{
    questionNo: 6,
    question: "شَرُّ الۡبَرِیَّۃِ سے مراد کون لوگ ہیں",
    options: ["تمام مخلوق", "بہترین مخلوق", "بدترین لوگ", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "بدترین لوگ",
  },{
    questionNo: 7,
    question: " حدیث رسول(ص) کے مطابق بہترین مخلوقات کون ہیں؟",
    options: ["نیک اعمال بجا لانے والے", "امت مسلمہ", "علی اور شیعان علی", "نماز پڑھنے والے"],
    correctAnswer: "علی اور شیعان علی",
  },{
    questionNo: 8,
    question: "رَضِیَ اللّٰہُ عَنۡہُمۡ کا صحیح ترجمہ کیا ہے؟",
    options: ["وہ اللہ سے راضی ہوئے", "اللہ کی رضا حاصل کی", "اللہ ان سے راضی ہوا", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "اللہ ان سے راضی ہوا",
  },{
    questionNo: 9,
    question: "جنت میں اہم ترین جگہ کا نام کیا ہے",
    options: ["باغات", "نہریں", "جنت عدن", "جنت نعیم"],
    correctAnswer: "جنت عدن",
  },{
    questionNo: 10,
    question: "جنت عدن کا مقام ان لوگوں کو ملے گا جو ۔۔۔ کی منزل پر فائز ہوں",
    options: ["نماز پڑھنے", "زکوۃ دینے", "خوف خدا", "نیک اعمال بجا لانے"],
    correctAnswer: "خوف خدا",
  }
];

export default SooratBayyina;
